P2P受害單親媽媽自盡 傳遺體被強行火化

中國網上融資平台票票喵受害人王倩遺照和她給父母的遺書9月7
號傳出後引爆中國網上輿論。這位31歲浙江女子於當天清晨被發
現在金華一個景區自縊身亡。隨後流出的相關視頻和圖片在中國
網民中引發強烈震撼。當局持續對相關事件大力維穩。據說，王
倩遺體已經被強行火化。

死者的生前好友俞先生對美國之音表示，王倩生前在淘寶網上辛
辛苦苦賺來的26萬多元投資今年7、8月P2P大片暴雷後血本無歸
，她和其他受害人一起到杭州和上海維權期間遭遇了暴力維穩，
並遭到家鄉警方監控，讓她對生活感到絕望。

俞先生：辛辛苦苦賺來這麼多錢沒了，我們去要錢，正當途徑要
錢還被警察打。她心裡過不去這個檻，就這麼回事。去世之前她
去獻血，她其實有預謀的，她已經準備輕生了。

王倩給父母的遺書提到，從小受教育愛黨愛國，但去上海信訪局
維權過程中親身經歷警察暴力維穩，導致心態崩塌，三觀全毀，
看不到希望。

王倩質問，為人民服務都是笑話了，人民的名義在哪？她在這封
絕筆信中表示希望孩子好好讀書長大出國留學移民。

知情者說，儘管有家人反對，王倩遺體9月8日清晨被強行火化，
其親屬受到當局警告不得外出或接受媒體採訪。王倩的弟弟接到
美國之音的電話後表示，不方便透露任何信息，說完就掛斷電話
。

據悉，王倩離異後獨自靠經營網店撫養現年9歲的孩子，一直對
具有國資背景的華安未來公司深信不疑，前往上海維權時免費提
供衣物和五星徽標胸章給受騙難友。

俞先生：到了那邊，王倩把她捐的衣服給了我們，叫我們穿上。
她是淘寶網上做徽標的，就是五星紅旗的徽標，每個人都有，我
也感覺蠻感動的。

與此同時，網上又傳出一位P2P受害者突然去世的消息，相關視
頻也引起了網民關注。

居住在杭州地區的俞先生表示，票票喵暴雷後，當地警方隨即找
他簽署一份保證書，要求他不能參加五人以上有關維權的活動。

8月初，互聯網金融平台票票喵突然暴雷，作為“金融機構正規
軍”的國企華安旗下子公司華安未來由於曾持股37.5%，也因此
被捲入其中。票票喵暴雷後，宣布將經營地址由杭州搬往南寧。
在票票喵8月6日發布清盤公告數日前，7月30日工商登記資料顯
示華安未來退出票票喵，易手浙江佰程實業有限公司。

投資者對於華安未來“精準”退出票票喵表示質疑，華安未來於
8月16日時已發布一則律師聲明，指出其與票票喵經營無任何關
聯。“票票喵”投資者懷疑華安未來知情逃匿，華安未來則於8
月20日急發澄清公告，強調華安未來與“票票喵”無任何利益關
係，並表示將積極配合杭州警方立案偵查。

隨著P2P平台暴雷所引發的金融糾紛不斷增多，互聯網金融立法
的呼聲漸高。但是，中國當局週四（王倩自殺身亡當天）印發的
《最高人民法院關於互聯網法院審理案件若干問題的規定》明確
指出，互聯網法院的受理範圍不包括P2P網貸糾紛。這似乎意味
著損失慘重的投資人尋求法律途徑維權無法得到法律保護。

今年早些時候，中國各地眾多網絡融資平台暴雷圈錢跑路。成千
上萬P2P受害人到北京、上海、廣州等地集體維權，被大批警察
強行抓捕遣返，但受害人反映的問題和提出的維權訴求至今未獲
實質性進展。

你們還有黨呀

條女以為自殺就可以解決問題，結果就係製造咗更多嘅問題。仲連累埋屋企人。

無佢封遺書篤爆
可能好多人仲係好似佢以前咁
盲目咁愛國愛黨

仲叫個仔讀書
第時個仔可能要行乞，佢都on99

黃泉特急號直通毛主席

党為左唔俾佢家人將件事搞大, 將佢全家軟禁

仲未夠愛國
國家攞左d錢去洗住姐
唔洗咁